東大嶼造人工島 破香港風水局 多位風水師從風水角度析港運程變化

大嶼山填海造人工島
破香港風水局
多位風水師從風水角度析港運程變化

大紀元時報（香港）

香港一向被譽為福地，當中位於西部的大嶼山，因坐山望海、加上有全球最高的戶外青銅坐佛——天壇大佛坐鎮，更被認為是難得的風水寶地。但最近特首林鄭月娥力推「明日大嶼」計劃，在大嶼山東部填海1,700公頃興建人工島，工程造價或達萬億，並嚴重破壞自然環境，引發民怨沸騰。中華傳統文化講究天人合一，本港堪輿界亦擔心修建巨大人工島對香港風水產生影響。本報專訪多位風水師，從風水角度探討香港運程變化。

專欄作家、風水師香山夕陽認為，從風水格局來看，香港西環是一個「入水口」，即財福進來的地方。若要財運佳，謹記：「天門要大開、地戶要緊閉」。天門即西環一帶，地戶是鯉魚門。

香山夕陽：如咽喉息肉不利財運

政府規劃興建的人工島，處於西環對開的海面，即大嶼山、坪洲一帶，而且面積廣闊。如果一旦動土興建，如同喉嚨的息肉般塞住喉嚨，破了「天門大開」的風水格局，不利香港的財運。

雖然政府強調人口暴漲、填海造地，勢在必行，但香山夕陽稱，填海興建人工島要至少耗時10至20年，中共的命運、氣數已盡，所以根本看不到這麼長遠，所以填海造地只是一個托辭而已。

對於政府為何要突然推出這個備受爭議的人工島項目，他分析是因為中共現在面臨資金困難，相中香港的外匯儲備，興建人工島等於直接搶香港的外匯儲備，「打開香港的荷包任他們搶，絕不可讓他們這樣做。」

何漢明：人工島絕不能造出好風水

風水師何漢明指填海而成的人工島缺乏龍脈地氣，不會有好風水。（大紀元資料圖片）

資深風水命理大師暨港大專業進修學院講師何漢明說，香港開埠以來都有大大小小的填海造地，亦因此造就了香港的成績，風水之佳可見一斑。但是人工島絕對不能造就好風水，因為填海而來的地，如何說也是一個半島，就因為它是依著海岸線而發展出來的，所以它的地氣就從原本的地理環境輻射出去。

人工島的開發就好像海上鑽油台一樣把海床破壞，再者，這幾個人工島的面積相當大，其所覆蓋海床的面積是能用面積的幾倍，也即是原本的海床盡被覆蓋。原本的海床龍脈地氣如何可能直透海面？

他說，人工島之所以與天然島嶼不同，因為天然的島嶼必然有山脈，但人工島絕無可能做出這些山脈，它必然是一塊平地，而平地又何來龍脈？「我們可以問快活谷和元朗都是平地，又這麼好風水？快活谷和元朗不是單單一個平地，而是被山脈所環繞的沉積地。沉積地是經過千萬年的形成，是最有龍脈地氣的平地，與人工島不可以同日而語。」

何漢明稱，這幾個人工島的選址也有問題，它處於大嶼山的東面，把大嶼山東面海床深度完全覆蓋，「愉景灣可說直判死刑。」

蔣匡文：填海地不利家庭團聚

紫微斗數大師王亭之的嫡傳首徒、建築師蔣匡文認為，堪輿風水學上，香港是一個「天市垣」的格局。「天市」是天上的「街市」。「垣」是「城垣」、「城牆」的意思。

「天市垣」有四門，其中一個門是在藍巴勒海峽，直出南中國海，等於多了一個缺口。他認為興建的人工島後，將來住在此處的人多數屬工商業人士，卻不利家人團聚。

因為填海屬客土，即從外面搬來的土地，古人說客土無氣，住此處的人，家庭不齊全，容易出現單親家庭，或者家人移民外國，或外出公幹，無法團聚的情形。

對於人工島是非爭執多，蔣匡文稱，大嶼山屬於港島之西，西邊代表白虎位，風水學上主是非，「自從起了新機場之後多了很多爭執」，預料人工島的是非爭執不斷。

破壞自然恐禍延子孫
大嶼山建人工島計劃上周公佈以來，被批評將耗盡財政儲備、嚴重破壞自然環境，前天文台台長林超英也多次指在氣候變化引致海水上升時建人工島，是「逆天而行」、「製造潛在災難」。也有專家批評當局如同把中共「與天鬥、與地鬥、與人鬥」的做法搬到香港，恐將禍延後代。

中華傳統文化講求天人合一，「人法地，地法天，天法道，道法自然。」《九評》編輯部新書《共產主義的終極目的》中指出，數千年來，信天敬神的中華子民一直和自然環境和諧相處。但中共建政後，高叫「與天鬥與地鬥」、「敢叫日月換新天」的口號，改造山河，破壞自然。「共產邪靈奪取政權之後，同樣是利用暴力加欺騙挾持世人不信天人合一的理念，破壞神賜予的自然環境，鼓勵人們戰天鬥地，發揮人性中惡的一面，為了賺錢肆意破壞自然環境，使人變得狂妄自大，全無對自然環境的敬畏之心。」

「中共任意亂砍濫伐，堵河填海，與天鬥、與地鬥，已然破壞了神為人生存所創造的環境。各種災害越來越多，江河氾濫、陰霾毒人、沙塵滾滾；乾旱斷水、工業污染、地脈水脈被斷、極端氣候頻繁出現，屢創紀錄；更有諸多可怕奇怪的疾病奪走世人生命，真可謂觸目驚心。」◇

軍港黎架

大紀元

出返去先

風水佬呃你十年八年，林鄭呃你廿年

push